# Какво са лампите с нажежаема жичка?

![Нагревателна лампа за терариум](@assets/custom/bulb.jpg)
   
Лампите с нажежаема жичка имат много ниско КПД, това означава че отделят много повече топлина от светлина, заради което се използват като евтин вариант за отопление. Светлината която отделят означава че няма да е нужно да се слага и друго осветително тяло в терариума. Проблемът е, че тя трябва да свети и през нощта за да отоплява, а това ще стресира животното, защото то се нуждае от денонощен цикъл. Тези крушки не са икономични, което значи че консумират голямо количество електроенергия. Крушките имат навика да изгарят сравнително бързо, което води до разходи за нови.

## Предимства: 

* Цената 
* Достъпността 
* Без нужда от осветително тяло

## Недостатъци:
 
* Не са икономични 
* Отделят постоянно светлина
* Изгарят сравнителн бързо


![Нагревателна лампа за препичане](@assets/custom/basking_bulb.jpg)
![Видове нагревателни лампи](@assets/custom/basking_lights.jpg)
![Предпазител за лампа](@assets/custom/guard.jpg)
![Протектор за лампа](@assets/custom/basking_bulb_protector.gif)
